【大埔翻巴士】九巴暫未能提供被告受訓記錄

【大埔翻巴士】九巴暫未能提供被告受訓記錄

23,993
建立時間 (HKT): 0410 10:24

被告陳浩明(易仰民攝 )(蘋果日報)

造成19人死亡的大埔公路九巴翻側大車禍，肇事巴士車長陳浩明（30歲）被控一項危險駕駛引致他人死亡罪，案件今在粉嶺裁判法院再提堂。控方透露警方曾要求九巴交出被告的受訓記錄，惟九巴暫時只向警方提供被告的受訓大綱，警方需時繼續調查；又指由於俗稱「黑盒」的九巴行車紀錄儀有加密數據，警方早於案發後已去信德國廠方要求解密，預計本周有回覆。

控方稱警方已為66名乘客錄取口供，現時仍有8名傷者留醫，當中6人因身體狀況關係，暫不適宜錄取口供，法醫則已完成驗屍工作，但未完成報告。
裁判官將案押後至7月13日再訊，被告沒有申請保釋，其間還押監房候訊。
被告被控於今年2月10日在大埔公路大埔滘段危險駕駛一輛九巴，引致周女齊、李炳林、趙錦鑄、鄧仁欽、劉美蓮、王玉麟、李恩賜、黃兆良、田天松、丘小牛、黃伙娣、張朝偉、鄭帶勝、陳賢妹、黃國安、霍志強、李官煌、鮑鳳儀及陳有勝死亡。

上一則
【人工島崩堤】接受崩角屬原先設計 陳恒鑌：工程上唔會再質疑

下一則
【恐怖電梯】居民鬧爆電梯頻出意外 婆孫被困15分鐘無人發現